\section{Résultats 2D}

\indent On passe comme paramètres au logiciel \emph{mshmet} la taille \(\delta\) de la région à appliquer la métrique, où on impose la taille minimale (choisie \(h_{min} = 0.001\); au delà de cette région, il s'impose une taille maximale, choisie \(h_{max} = 0.5\)). Pour \(\delta\), on a utilisé 0.05 et 0.075. La variation des tailles donnée par \emph{mshmet} entre l'intérieur et l'extérieur de cette zone est discontinue; pour la lisser, on optimise avec MMG en passant un argument \emph{hgrad} choisi parmi 1.1, 1.3 et 1.5 (ou encore -1, si on veut tester la métrique discontinue) 

\indent Les adaptations ont été faites jusqu'à la 100ème itération (sauf s'il y a de la relaxation complète).

\indent Les résultats montrent que l'utilisation d'une gradation pour le calcul de la métrique permet de réduire le problème de raffinement excessif des bordes de la zone adaptée. Dans la figure \ref{fig:grad2DT3}, on voit que, sans la gradation, ce problème est remarquable même avec un petit nombre d'itérations (seulement 14, dû à la relaxation complète), sans un raffinement très bon à l'intérieur de la zone. Dans la figure \ref{fig:grad2DT1},une gradation de 30\% permet un bon raffinement à l'intérieur sans avoir des bords trop adaptés. De plus, on n'a pas des problèmes avec la relaxation. Le résultat avec une gradation de 50\% (figure \ref{fig:grad2DT4}) est aussi bon, mais le saut est plus fort (on peut minimiser ce problème en faisant un nombre plus petit d'itérations). En revanche, avec une gradation de 10\% (figure \ref{fig:grad2DT2}), la variation des tailles est trop faible pour un mouvement suffisant des noeuds.

\indent On a testé également l'adaptation avec une couche plus grande pour les gradations de 30\% et 50\% (figures \ref{fig:grad2DT5} et \ref{fig:grad2DT6}), mais cela provoque une adaptation plus faible à l'intérieur de la zone raffinée, car les noeuds à l'intérieur de cette zone deviennent plus nombreux et on les impose à tous la même taille désirée. 

\figResult{3}{0.05}{-}{14}{0.2}{0.25}
\figResult{2}{0.05}{1.1}{50}{0.2}{0.25}
\figResult{1}{0.05}{1.3}{50}{0.2}{0.25}
\figResult{4}{0.05}{1.5}{50}{0.2}{0.25}
\figResult{5}{0.075}{1.3}{50}{0.2}{0.25}
\figResult{6}{0.075}{1.5}{50}{0.2}{0.25}